---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2005-12-21T11:19:00Z"
slug: graficos-em-java
tags:
- Interfaces
- Java
- Linguagens de Programação
- Software Livre
theme:
  name: twitter
title: Gráficos em Java
wordpress_id: 20
---

A biblioteca [JFreeChart](http://www.jfree.org/jfreechart/index.php), do projeto [JFree.org](http://www.jfree.org/), cria gráficos de uma qualidade incrível, e permite gerar um número enorme de tipos de gráficos, com vários parâmetros configuráveis, além de permitir a exportação em vários formatos úteis. Outro ponto interessante é que foi desenvolvido uma biblioteca que permite integrar o JFreeChart ao código JSP, para geração de imagens para internet. Mas este ainda não usei.  Aconselho seu uso  caso  precise desenvolver uma aplicação que gere gráficos bonitos.

O único porém é que apesar da bibloteca ser aberta, gratuíta e o código disponível, a documentação oficial é paga. Por isso, para desenvolver sem gastar nada, será necessário passar um tempinho lendo exemplos de códigos e eventualmente alguns fóruns por aí.  Mas nada que seja do outro mundo, sobretudo pra quem já está habituado a ter que garimpar informações no mundo open source.
